\section{Aufbau}
\label{sec:Aufbau}
Der Versuch wird mithilfe zweier Fadenpendel durchgeführt, die an einer Wand befestigt sind. Da beide Pendel identisch sind wird im Folgenden 
nur der Aufbau eines Pendel beschrieben. 
Das Pendel besteht aus einem Metallstab, der an einer reibungsarmen Aufhängung befestigt ist, und einer Masse $(m = 1 \,\unit{\kilo\gram})$, 
die entlang des Stabes verschoben werden kann. Die Pendellänge ist die Länge von der Aufhängung bis zum Mittelpunkt der Masse und wird mithilfe eines 
Maßbandes gemessen.
Die Pendel sind über eine Feder verbunden. Die Schwingungsdauern werden mithilfe einer Stopuhr gemessen. 

\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Zunächst werden bei beiden Pendeln die Massen auf dieselbe Höhe eingestellt und notiert.
Danach wird die Kopplungsfeder entfernt und 10 Mal die fünffache Schwingungsdauer $5 \cdot T$ der beiden Pendel bei gleicher Auslenkung gemessen. Die Schwingungsdauern der beiden Pendel sollte im
Rahmen der Messungenauigkeit übereinstimmen. Falls dies nicht der Fall ist, werden die Höhen der Massen nachjustiert und die Messung wiederholt.
Wenn die Schwingungsdauern übereinstimmen sind die Pendel als annähernd identisch anzunehmen und der Versuch kann fortgeführt werden. 
Die Pendel werden durch die Kopplungsfeder verbunden und die fünffache Schwingungsdauer für gleichphasige $(5 \cdot T_+)$ und gegenphasige $(5 \cdot T_-)$ 
Schwingungen gemessen. 
Die Pendel sollten bei den einzelnen Messungen immer um dieselbe Strecke ausgelenkt werden, welche innerhalb der Grenzwerte für eine Kleinwinkelnäherung
liegen muss. Die fünffache Schwingungsdauer wird jeweils 10 Mal gemessen für die gleichphasige und gegenphasige Schwingung. 
Danach werden Messungen zur gekoppelten Schwingung ausgeführt. Die fünffache Schwebungsdauer und fünffache Schwebungsdauer wird je 10 Mal gemessen. 
Im Anschluss wird die Länge der Pendel verändert und alle beschriebenen Messungen erneut durchgeführt. 

