\section{Zielsetzung}
\label{sec:Zielsetzung}
\nocite{anleitungUS3}
Das Ziel dieses Versuchs ist die Untersuchung der Strömungsgeschwindigkeiten sowie des Strömungsprofils einer Dopplerphantomflüssigkeit anhand des Impuls-Echo-Verfahren.
Hierfür wird an verschiedenen Strömungsrohren die Flussgeschwindigkeit und das Strömungsprofil als Funktion der Strömungsgeschwindigkeit
$v$ sowie des Dopplerwinkels $\sin \alpha$ ermittelt. 
\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}
Die menschliche Hörschwelle liegt zwischen ca. $16\,\unit{\hertz}$ und ca. $20\,\unit{\kilo\hertz}$. Der Ultraschall Frequenzbereich
liegt oberhalb der Hörschwelle bei ca. $20\,\unit{\kilo\hertz}$ bis ca. $1\,\unit{\giga\hertz}$. Von einem Hyperschall wird gesprochen, wenn
der Frequenzbereich über $1\,\unit{\giga\hertz}$ liegt. Der Infraschall Frequenzbereich liegt unterhalb der Hörschwelle. 
Der Doppler-Effekt beschreibt die Änderung der Frequenz bei relativer Bewegung zwischen einem Beobachter und einer Schallquelle. 
Wenn sich die Quelle auf den Beobachter zu bewegt, wird die Frequenz $\nu_0$ zu einer höheren Frequenz $\nu_{\text{gr}}$ und wenn die
Qulle sich vom Beobachter entfernt, sinkt die Frequenz $\nu_0$ auf einer niedrigeren Frequenz $\nu_{\text{kl}}$. Diese Beziehungen lassen sich mit
der Gleichung
\begin{equation}
    \nu_{\text{gr/kl}} = \frac{\nu_0}{1 \mp \frac{v}{c}}
    \label{eqn:Frequenz_Quelle-Beobachter}
\end{equation}
beschreiben, wobei $v$ die Geschwindigkeit des Objekts und $c$ die Schallgeschwindigkeit ist. Falls die Quelle stationär bleibt und der Beobachter sich der Quelle nähert, dann erhöht sich die Frequenz $\nu_0$ auf eine höhere Frequenz
$\nu_{\text{h}}$. Entfernt sich der Beobachter von der Quelle weg, dann sinkt die Frequenz $\nu_0$ auf eine Frequenz $\nu_{\text{n}}$. Die Veränderungen lassen sich
durch folgende Beziehung beschreiben 
\begin{equation}
    \nu_{\text{h/n}} = \nu_0 \left( 1 \pm \frac{v}{c}\right)\,.
    \label{eqn:Frequenz_Beobachter-Quelle}
\end{equation}
Die Frequenzverschiebung $\Delta \nu$ wird mithilfe der Winkel $\alpha$ und $\beta$ ermittelt, welche die Winkel zwischen der Geschwindigkeit $v$ und der
Wellennormalen der einlaufenden bzw. auslaufenden Welle beschreibt. Diese Beziehung lautet 
\begin{equation}
    \Delta \nu = \nu_0 \frac{v}{c} \left(\cos \alpha + \cos \beta\right)\,.
    \label{eqn:Frequenzverschiebung}
\end{equation}
Bei diesem Versuch wird das Impuls-Echo-Verfahren verwendet, bei dem die Winkel $/alpha$ und $\beta$ identisch sind. Daraus folgt für die
Frequenzverschiebung
\begin{equation}
    \Delta \nu = 2 \nu_0 \frac{v}{c}\cos \alpha \,.
    \label{eqn:Frequenzverschiebung_identisch}
\end{equation}
Die Erzeugung von Ultraschall ist unter anderem durch die Methode des reziproken piezo-elektrischen Effekts möglich. Hierfür wird ein piezoelektrischer Kristall in ein 
elektrisches Wechselfeld eingeführt. Der Kristall wird zum schwingen angeregt, wenn eine polare Achse des Kristalls zum elektrischen Feld zeigen und strahlt Ultraschallwellen währenddessen ab. 
Große Schwingungsamplituden können bei Resonanz, also wenn die Anregungsfrequenz mit der Eigenfrequenz des Kristalls übereinstimmt, erzeugt werden. Dadurch können extrem hohe Schallenergiedichten 
verwendet werden. Außerdem kann der Piezokristall umgekehrt ebenfalls als Schallempfänger dienen. Somit treffen die Schallwellen auf den Kristall, der zum schwingen angeregt wird. Am meisten werden 
als piezoelektrische Kristalle Quarze verwendet, obwohl diese einen relativ schwachen piezoelektrischen Effekt haben. Vorteilhaft sind bei Quarze die gleichbleibende physikalische Eigenschaften. 

\subsection{Vorbereitungsaufgaben}
\label{sec:Vorbereitungsaufgaben}
Zur Vorbereitung soll der Dopplerwinkel von drei verschiedenen Prismenwinkeln $\theta$ berechnet werden. Diese lassen sich
mithilfe der Gleichung \ref{eqn:Dopplerwinkel} bestimmen und sind in der Tabelle \ref{tab:Vorbereitung} aufgelistet. 
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Berechnete Dopplerwinkel zu drei verschiedene Prismenwinkel mit den Schallgeschwindigkeiten $c_{\text{L}}=1800\,\unit[per-mode=fraction]{\metre\per\second}$ und $c_{\text{P}}=2700\,\unit[per-mode=fraction]{\metre\per\second}$.}
    \label{tab:Vorbereitung}
    \begin{tblr}{colspec={c c}}
        \toprule
        $\theta\,[°]$ & $\alpha\,[°]$ \\
        \midrule
        15 & 80,06 \\
        30 & 70,53 \\
        45 & 61,87 \\
        \bottomrule
    \end{tblr}
  \end{table}
Außerdem sollen die Tiefeneinstellungen bestimmt werden, bei denen die Flussgeschwindigkeit der drei verschiedenen Rohren gemessen werden kann. Diese werden durch einen
Dreisatz bestimmt, da für die Dopplerflüssigkeit $4\,\unit{\micro\second} \,\,\widehat{=}\,\, 7\,\unit{\milli\metre}$ gilt. 
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Berechnete Tiefeneinstellungen der Dopplerflüssigkeit für drei verschiedene Rohreninnendruchmessern für die Dopplerflüssigkeit.}
    \label{tab:Vorbereitung}
    \begin{tblr}{colspec={c c c}}
        \toprule
        $[\unit{\micro\second}]$  & $[\unit{\micro\second}]$ & $[\unit{\micro\second}]$ \\
        bei $7\,\unit{\milli\metre}$ & bei $10\,\unit{\milli\metre}$ & bei $16\,\unit{\milli\metre}$\\
        \midrule
        4 & 5,714 & 9,143\\
        \bottomrule
    \end{tblr}
  \end{table}